\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{multirow}
\usepackage[galician]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdftex]{color,graphicx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{courier}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}


\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}

\title{\Huge{Práctica 1 - Sistema de gestión de alarmas} \\ \small{Iteración 1} \\ \normalsize{Diseño de Sistemas de Información.}}

\author{
  Castro Valiño, Pablo\\
  \texttt{pablo.castro1@udc.es}
  \and
  Chavarría Teijeiro, Marcos\\
  \texttt{marcos.chavarria@udc.es}
}

\date{Curso 2012-2013}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=blue
}


\begin{document}
\maketitle


\section{Decisiones de diseño.}

\subsection{Alarma abstracta}
Ante la necesidad de crear diversos tipos de \textbf{Alarma}, hemos decidido añadir dos subclases \textbf{AlarmaMovimiento} y \textbf{AlarmaTemperatura} para facilitar la compresión del modelo, la reutilización de código y la correcta diferenciación de las diferentes acciones que pueden realizar los diferentes tipos de Alarmas.
También debemos destacar la creación de la clase \textbf{Alarma} al igual que la implementación del método
\emph{id\_alarma()} como abstractos ya que cada uno de los diversos tipos de alarmas utilizados, podría poseer una forma
distinta de identificar a sus alarmas.

\subsection{Centralita como una agregación de Alarma}
Hemos decidido utilizar \textbf{Centralita} como una agregación de \textbf{Alarmas} debido a la necesidad de agrupación
que estas tienen según nos indica el enunciado.

\subsection{Interfaz Especificación}
La decisión de utilizar una interfaz para implementar la clase \textbf{Especificación} viene dada por la propia
naturaleza de la clase y de su método \emph{validar()} que únicamente será implementado en las clases concretas
\textbf{EspecificacionEstado} y \textbf{EspecificaciónEtiqueta}.


\newpage
\clearpage

\end{document}

